{
  "Heavily damaged": "大破",
  "Prophet": "未卜先知",
  "Sortie Prophet": "战况预知",
  "Unknown Formation": "阵型不明",
  "Line Ahead": "单纵阵",
  "Double Line": "复纵阵",
  "Diamond": "轮形阵",
  "Echelon": "梯形阵",
  "Line Abreast": "单横阵",
  "Vanguard": "警戒阵",
  "Cruising Formation 1": "第一警戒航行序列",
  "Cruising Formation 2": "第二警戒航行序列",
  "Cruising Formation 3": "第三警戒航行序列",
  "Cruising Formation 4": "第四警戒航行序列",
  "Unknown Engagement": "航向不明",
  "Parallel Engagement": "同航战",
  "Head-on Engagement": "反航战",
  "Crossing the T (Advantage)": "Ｔ字战(有利)",
  "Crossing the T (Disadvantage)": "Ｔ字战(不利)",
  "Unknown": "不明",
  "Sortie Fleet": "我方舰队",
  "Enemy Vessel": "深海棲舰",
  "HP": "耐久",
  "PvP": "演习对手",
  "Admiral": "提督君",
  "{{type}} \"{{ship}}\" joined your fleet": "{{type}}「{{ship}}」加入了舰队",
  "Plane": "舰载机",
  "Unknown FC": "不明",
  "Air Supremacy": "制空权确保",
  "Air Superiority": "航空优势",
  "Air Parity": "航空均势",
  "Air Denial": "航空劣势",
  "Air Incapability": "制空权丧失",
  "Start": "开始",
  "Obtain Resources": "获得资源",
  "Lose Resources": "丢失资源",
  "Battle": "普通战斗",
  "Boss Battle": "Boss战斗",
  "Battle Avoid": "回避战斗",
  "Air Strike": "航空战",
  "Escort Success": "输送船团护卫成功",
  "Transport Munitions": "输送物资",
  "Manual Selection": "手动选择",
  "Aerial Recon": "航空侦查",
  "Compass Point": "罗盘指向",
  "Next Spot": "下一点",
  "Useitem_got": "「{{item}}」（{{count}}）入手",
  "Heavily damaged notification": "开启大破通知",
  "Condition display": "显示疲劳值",
  "Not in sortie": "未出击",
  "Resources sustained losses": "储备资源受到了损害",
  "Resources and land-based air squadrons sustained losses": "储备资源以及基地航空队受到了损害",
  "Land-based air squadrons sustained losses": "基地航空队受到了损害",
  "No damage was inflicted":"空袭没有给基地带来损害",
  "Long Distance Aerial Battle": "长距离空袭战",
  "Night Battle": "夜战",
  "Enemy Combined Fleet": "敌联合舰队战",
  "Standby": "待机",
  "Sortie": "出击",
  "Air Defense": "防空",
  "Retreat": "退避",
  "Rest": "休憩",
  "Land Base": "基地",
  "Show scales on HP bar": "在血量条上显示刻度",
  "Display enemy combined fleet in game order": "以游戏内顺序显示敌联合舰队",
  "Show enemy deck name if available": "显示敌舰队名",
  "Show last chosen formation hint": "提示上次战斗选择的阵型",
  "Ship parameters include equipment bonus": "舰娘属性包含装备加成",
  "last_chosen": "上次选择：",
  "Carrier Task Force": "空母机动部队",
  "Surface Task Force": "水上打击部队",
  "Transport Escort": "输送护卫部队",
  "Combined Fleet": "联合舰队",
  "A_rank": "A 胜：",
  "Enable avatars": "显示头像",
  "Layout": "布局",
  "Auto": "自适应",
  "Horizontal": "左右",
  "Vertical": "上下",
  "Clear map history": "清空海域历史",

  "気のせいだった。": "是错觉。",
  "敵影を見ず。": "未见到敌影。",
  "穏やかな海です。": "安稳的海面。",
  "穏やかな海峡です。": "安稳的海峡。",
  "警戒が必要です。": "需要警戒起来。",
  "静かな海です。": "静谧的大海。",
  "艦隊は対潜警戒進撃中。引き続き、対潜対空警戒を厳とせよ。": "舰队正保持着对潜警戒进击。继续严阵以待，进行对潜对空警戒。",
  "敵哨戒機らしき機影認む。空襲の恐れあり。対空警戒を厳とせよ!": "发现敌方哨戒机踪影。恐怕会受到敌方空袭。对空警戒严阵以待！",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はパラワン水道を進撃中。現海域に敵影なし。警戒を厳とせよ!": "1YB第一第二部队栗田舰队正在进攻巴拉望水道。目前该海域没有敌军踪影。不能放松警戒！",
  "1YB第三部隊、西村艦隊は堂々と進撃中。遊撃部隊主力栗田艦隊を援護せよ! 進め!": "1YB第三舰队西村舰队正在浩浩荡荡进击。掩护游击部队主力栗田舰队！前进！",
  "1YB第三部隊西村艦隊はこれよりスリガオ海峡方面に突入。主力栗田艦隊を援護する! 進め!": "1YB第三部队西村舰队目前开始进入苏里高海峡。援护主力栗田舰队！前进！",
  "艦隊はシブヤン海に突入する。対空見張り、厳とせよ！": "舰队进入锡布延海。对空警戒，严阵以待！",
  "前線航空基地への航空資材輸送作戦は失敗せり。": "对前线航空基地的航空资材输送作战失败了。",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はシブヤン海を進撃中。敵艦載機空襲が予測される。対空警戒を厳とせよ!": "1YB第一第二部队栗田舰队正在进攻锡布延海。预计将受到敌方舰载机空袭。对空警戒严阵以待！",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はサマール沖を進撃中。敵機動部隊を発見! 全艦突撃せよ!": "1YB第一第二部队栗田舰队正在进攻萨马岛。发现敌方机动部队！全舰突击！",
  "1YB第三部隊西村艦隊はスリガオ海峡に突入せり。栗田艦隊を援護する! 天祐を確認し、全艦突撃せよ!": "1YB第三部队西村舰队进入苏里高海峡。援护栗田舰队！相信天佑我方，全舰突击！",
  "KdMB機動部隊本隊小沢艦隊は敵機動部隊主力を北方に誘引、好機を捉えこれを捕捉撃破せよ！": "KdMB机动部队本队小泽舰队将敌方机动部队主力诱向北方，利用这大好战机，捕捉击破敌军！",
  "艦隊左舷にパナイ島を見ゆ……。対空警戒を厳とせよ！": "舰队左舷可以看见班乃岛……。对空警戒严阵以待！",
  "艦隊右舷にミンダナオ島を認む。入港準備…――始めッ！": "舰队右舷确认棉兰老岛。入港准备……——开始！",
  "2YB遊撃第二部隊志摩艦隊、出撃！敵残存艦隊を索敵捕捉、掃射せよ！": "2YB游击第二部队志摩舰队，出击！对敌方残余舰队进行索敌，扫射！",
  "2YB遊撃第二部隊、敵哨戒機を発見す！敵機空襲が予測される。対空警戒、厳とせよ!": "2YB游击第二部队，发现敌方哨戒机！预计将会受到敌方战机空袭。对空警戒，严阵以待！",
  "2YB遊撃第二部隊、戦場海域に突入す！対空、そして対潜警戒も厳とせよ！": "2YB游击第二部队，进入战场海域！对空、对潜警戒，严阵以待！",
  "1YB遊撃第一部隊より高速艦艇を抽出。敵残存艦隊の捜索撃滅に出撃す！": "从1YB游击第一部队中抽调高速舰船出击。对敌方残存舰队进行搜索歼灭！",
  "連合艦隊機動部隊本隊、出撃！敵機動部隊を撃滅する！続け！": "联合舰队机动部队本队，出击！歼灭敌方机动部队！跟上！",
  "艦隊、増速！これより連合艦隊は艦隊決戦を行う！　我に続け！": "舰队，提速！从现在起联合舰队向舰队决战前进！跟上！"
}
